<resources>
    <string name="app_name">AndroidTeste</string>
    <string name="email_invalid">Votre Email est invalide</string>
    <string name="password_invalid">Remplir le Champ SVP</string>
    <string name="name_invalid">Remplir le Champ SVP</string>
    <string name="bienvenue_text1">Êtes-vous un personne curieuse ?</string>
    <string name="bienvenue_text2"> Voulez-vous savoir tout ce qui est nouveau concernant les Start Up?</string>
    <string name="bienvenue_text3">Vous êtes au bon endroit, vous êtes les bienvenus dans notre Famille</string>
    <string name="ahmini_title">LA START-UP TUNISIENNE AHMINI DÉDIÉE AUX FEMMES RURALES, INSPIRE LAFRIQUE</string>
    <string name="ahmini_description">La start-up Ahmini est désormais un franc succès dans le domaine de lintégration des femmes rurales au système de sécurité sociale. Cette start-up gère la plateforme digitale du même nom, fondée par le tunisien, Meher Khélifi.

Aujourdhui, 11 pays dAfrique et de la région MENA ont manifesté leur intérêt à calquer le modèle « Ahmini ». Cest ce qua déclaré à lagence TAP, le fondateur de la start-up, Meher Khélifi. La jeune entreprise a reçu plus d’une distinction. Elle bénéficie, désormais, du soutien de la Banque Mondiale.

En 2019, elle a remporté un prix au salon Viva-tech. Cet événement s’est déroulé à Paris, du 16 au 18 mai. Ont participé a cet événement 222 start-up de 21 pays du continent africain.

« Nous envisageons dexporter notre expérience en dehors de la Tunisie. Plusieurs pays ont déjà manifesté leur intérêt à dupliquer notre modèle ». Affirme le jeune entrepreneur tunisien.

Cette start-up emploie, aujourd’hui plus de 20 personnes et 300 autre </string>


    <string name="ins_title">Smart Capital lance le programme international Ins et Outs of Ecosystem Building</string>
    <string name="ins_description">Smart Capital,lopérateur de linitiative nationale Startup Tunisia, lance en partenariat
avec le projet Innovi EU4Innovation, nancé par lUnion européenne et mis en œuvre
par Expertise France, le programme Ins and Outs of Ecosystem Building, un
programme de renforcement de capacités de lécosystème des Startups qui est une
composante de linitiative nationale Startup Tunisia visant à développer et connecter
lecosysteme local.Le coup denvoi de ce programme, 100% en ligne,est prevu dans le cadre de la semaine
mondiale de lentrepreneuriat et sera mis en place, dans un premier temps, du 16
novembre au 17 décembre. Visant en particulier les structures daccompagnement des
startups,Ins et Outs of Ecosystem Buildingest une série de modules de formations
gratuites dirigees par des experts internationaux de structures leaders telles que
Seedstars, Swisscontact,The camp, Paris et co, qui traiteront divers sujets en lien avec
lecosysteme des startups.</string>

    <string name="dabchy_ttile">La Startup tunisienne Dabchy sélectionnée pour le MEA Seed Challenge dOrange Ventures</string>
    <string name="dabchy_decription">En juin dernier, le MEA Seed Challenge dOrange Ventures lançait son appel à
candidatures auprès des startups technologiques en amorçage, au Cameroun, en Côte
dIvoire, en Egypte, en Jordanie, au Maroc, au Sénégal et en Tunisie. Plus de 500
candidatures reçues ont été examinées avec attention par les équipes dinvestissement en lien avec les équipes Orange locales.
En effet, 670 mille euros seront investis à lissu dun processus de sélection très compétitif dans les sept startups suivantes :
*7Keema en Egypte : plateforme de santé de prise de rendez_vous avec des inrmiers et inrmières
*Chari.ma au Maroc :place de marché pour les commerces de quartier de bien de consommation courante
*Dabchy en Tunisie :place de marché de vêtements et accessoires de mode de seconde main
*Moja Ride en Côte dIvoire: solution digitale pour faciliter laccès, la réservation et le paiement des moyens de transports depuis une seule interface
Waspito au Cameroun : application de-santé qui distribue des services de télémédecine
</string>

    <string name="ahkili_title">POESAM 2020 : La Startup tunisienne Ahkili remporte le Grand Prix International</string>
    <string name="ahkili_descriptio">La dixième édition du Prix Orange de lEntrepreneur Social en Afrique et au Moyen-Orient
(POESAM) a fait la part belle à deux Startups tunisiennes. La cellule découte
psychologique Ahkili, fondée par Lamia Chouk, a remporté le premier Grand Prix
international. La plateforme de paiement mobile Ahmini, visant lautonomisation des
femmes rurales, a décroché le prix féminin international.
La cérémonie du POESAM, tenue le 09 novembre, sest déroulée en ligne des suites de la
crise sanitaire en cours au lieu de prendre place en Afrique du Sud.
La Helpline, Ahkili, met à disposition des professionnels de la santé an de fournir des
services daide médico-psychologique pour les personnes en détresse. Lassistance
thérapeutique est effective tous les jours de la semaine à travers le numéro surtaxé
81 100 300.
</string>

    <string name="onboard_title">La Startup tunisienne Onboard réussit une levée de fonds de 175 mille dollars</string>
    <string name="onboard_description">Onboard, startup tunisienne qui transforme lexpérience du support client offerte par les
industriels, en utilisant des manuels en 3D intelligents, a annoncé avoir levé 175 mille
dollars auprès de Kepple Africa Ventures, ainsi que dautres entrepreneurs de renom
incluant Ahmed Hentati et Karim Jouini. Cette opération permettra à Onboard de faire
évoluer la solution et de faciliter son expansion au niveau des marchés français et
européen.
Fondée n 2019 par Safwen Bouali, Cherif Redissi et Amine Troudi, Onboard est une
plateforme SaaS qui permet aux industriels de créer des expériences de support de
qualité pour leurs consommateurs. Dites adieu aux manuels en papier déboussolant, aux
systèmes de support archaïques, aux centres dappel et aux logiciels de création de
manuels de la vieille école</string>

    <string name="oxahost_title">OXAHOST ou la pépite tunisienne de lhébergement Web</string>
    <string name="oxahost_description">Depuis lintroduction, en 1983, du Domain Name System (DNS), méthode standard pour
localiser où les sites Web sont hébergés, lindustrie de lhébergement Web sest
développée et a dépassé les frontières américaines. Passionné depuis son enfance par
les nouvelles technologies et le monde des ordinateurs, Tarek Nakbi, aujourdhui âgé de
27 ans, na pas raté le coche de la modernisation. Il est à la tête de la Startup OXAHOST,
un hébergeur Web tunisien fonctionnel depuis janvier 2018. La rédaction dilBoursa est
allée à sa rencontre pour traiter de son parcours mais aussi pour aborder létat de cette
industrie naissante en Tunisie.
Après avoir effectué son parcours scolaire à Sousse, Takek Nakbi a suivi un cycle de
technologie de linformation à lInstitut Supérieur des Études Technologiques (ISET) de
Radès. A limage des PDG de la Sillicon Valley, Nakbi na pas attendu lobtention dun
diplôme pour se lancer dans sa première aventure entrepreneuriale. Jai décidé de
prendre un nouveau virage stratégique en 2018 en fondant OXAHOST , déclare_t_il</string>
    <string name="invest_title">Lancement de la communauté tunisienne INVESTI sur la plateforme internationale EuroQuity</string>
    <string name="invest_description">TunsianStartups lance INVESTI en partenariat avec Expertise France dans le cadre du
projet InnovI  EU4Innovation nancé par lUnion européenne. INVESTI est une
communauté fédérant les différents acteurs de lécosystème entrepreneurial innovant
tunisien à travers la plateforme internationale EuroQuity.
EuroQuity est une plateforme de Matchmaking entre startups, investisseurs et structures
daccompagnement développé en 2008 par Bpifrance et qui compte aujourdhui un
réseau puissant de plus de 14000 sociétés, 1.500 investisseurs et 1.900 structures
daccompagnement.
La communauté INVESTI sur EuroQuity a pour vision dappuyer la valorisation de
lécosystème de lentrepreneuriat innovant tunisien, en particulier auprès des
écosystèmes internationaux. INVESTI sintéresse en particulier aux startups, aux
investisseurs (Business Angels, réseaux de Business Angels, VCs et banques) ainsi
quaux structures daccompagnement tunisiennes.
</string>

</resources>
